%-------------------------------------------------------
\begin{frame}{Problema de pesquisa}{Problemática, questões, hipóteses e objetivos}
%-------------------------------------------------------
	\begin{itemize}
		\pause
		\item Atualmente há diversos meios e ferramentas para extração de informações da plataforma Lattes.
		\pause
		\item A ferramenta \textbf{ScriptLattes} foi desenvolvido com o intuito de extrair informações da plataforma Lattes, e gerar \emph{relatórios} sobre os dados extraídos. 
		\pause
		%todo
		\item Uma limitação do ScriptLattes, é não possibilitar a visualização destes \emph{relatórios} em uma \textbf{hierárquia}.
		
	\end{itemize}
\end{frame}



\subsection{questoes}
%-------------------------------------------------------
\begin{frame}{Problema de pesquisa}{Problemática, questões, hipóteses e objetivos}
%-------------------------------------------------------
\pause
Este trabalho propõe a \textbf{criação de um método} que visa a utilização dos \emph{relatórios} gerados pelo ScriptLattes, a fim de responder as seguintes questões:
\begin{itemize}
	\pause
	\item \textbf{Como criar e visualizar relatórios categorizados e gerados por meio de informações coletadas pelo ScriptLattes?}
	
	\pause
	\item \textbf{ É possível comparar a nota CAPES  de um programa de pós-graduação \emph{stricto sensu}, utilizando indicadores de área computados a partir de relatórios categorizados?}
\end{itemize}

\end{frame}

\subsection{hipoteses}
%-------------------------------------------------------
\begin{frame}{Hipóteses de resolução do problema}{Problemática, questões, hipóteses e objetivos}
%-------------------------------------------------------
	\begin{itemize}
		\pause
		\item{Técnicas de agrupamentos de dados podem ser aplicadas na categorização de relatórios gerados pelo ScriptLattes.}
		
		\pause
		\item{Indicadores de áreas são informações que contribuem para um modelo de classificação de nota CAPES em programas de pós-graduação \emph{stricto sensu}}. 
		
	\end{itemize}

\end{frame}

%-------------------------------------------------------
\begin{frame}{Hipóteses de resolução do problema}{Problemática, questões, hipóteses e objetivos}
%-------------------------------------------------------
\begin{itemize}
	\pause
	\item{Técnicas de agrupamentos de dados podem ser aplicadas na categorização de relatórios gerados pelo ScriptLattes.}
	
	\pause
	\item{Indicadores de áreas são informações que contribuem para um modelo de classificação de nota CAPES em programas de pós-graduação \emph{stricto sensu}}. 
	
\end{itemize}

\end{frame}

%-------------------------------------------------------
\begin{frame}{Objetivos}{Problemática, questões, hipóteses e objetivos}
%-------------------------------------------------------
	\begin{center}
		\pause
		\textbf{Criar um método para realizar à categorização de relatórios gerados pelo ScriptLattes.}
	\end{center}
	\begin{itemize}
	
		\pause
		\item{ Realizar uma ampla pesquisa bibliográfica com objetivo de documentar o estado atual da arte.}
		
		\pause
		\item{ Utilizar o conceito de agrupamento hierárquico para categorizar relatórios gerados pelo ScriptLattes.}
		
		\pause
		\item{ Desenvolver aplicações para extrair informações para o preenchimento da plataforma Sucupira.}
		
		\pause
		\item{ Desenvolver aplicações para extrair informações para o preenchimento da plataforma Emec.}
		
		\pause
		\item{ Criar modelos de regressão e classificação para predizer a nota CAPES de um programa de pós-graduação.}
		
		\pause
		\item{ Disponibilizar ferramentas computacionais.}
		
	\end{itemize}

\end{frame}